%%% Copyright (C) 2023 Simon Paquette et Pascal Turbis
%%%
%%% Information de contact : latex.multidoc@gmail.com
%%%
%%% Il est permis de partager (copier, distribuer ou communiquer) ou adapter 
%%% (remixer, transformer et crer à partir) ce logiciel sous les termes de 
%%% la licence Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International 
%%% (CC BY-NC-SA 4.0) sous les conditions d'attribution, de ne pas en faire une
%%% utilisation commerciale et de partager dans les mêmes conditions.
%%%
%%% Le logiciel est fourni "tel quel", sans aucune garantie, qu'elle soit 
%%% explicite ou implicite, incluant, mais sans s'y limiter, les garanties 
%%% implicites de qualité marchande et de convenance à une fin particulière.

\documentclass[12pt]{standalone}


\usepackage{pgfplots}      
\pgfplotsset{compat=newest} 

\usepackage{etoolbox}       

\usepackage[group-minimum-digits=5, locale = FR]{siunitx}


\pgfkeys{/pgf/number format/.cd,1000 sep={\,}}

%%% patch pour modifier la taille du symbole de discontinuité de l'axe des x
\makeatletter
\patchcmd{\pgfplots@drawaxis@lines@preparediscont@for}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=4pt, amplitude=8pt}}}{\def\discontstyle{decoration={ticks,segment length=3pt, amplitude=4pt}}}{}{}
\makeatother


\begin{document}

%\begin{center}
%\textbf{Revenus (en millions de dollars) de dix films en fonction\\ des coûts de production (en millions de dollars).}

\begin{tikzpicture}
\begin{axis}[
    enlargelimits=false,
    axis lines=middle,
    inner axis line style={->},
    xlabel={\textbf{Coût (millions de \$)}},
	xlabel near ticks,
	ylabel={\textbf{Revenus (millions de \$)}},
	ylabel near ticks,
    ytick={0,500,...,2500},
    xtick={200, 250, ...,500 },
    ymin=0,
    ymax=2500,
    xmin=200,
    xmax=500,
    axis line style={thick},
    height=8cm,  
    width=12cm, 
    %legend entries={\(y=4*x/700-0.5\)},
    legend style={draw={none}},
    legend style={at={(axis cs:270,2400)},anchor=west},
    axis x discontinuity=parallel,
]

\addplot [very thick, dotted, draw=blue, domain=200:500] {5.9211*x-850.59};\addlegendentry{\(y=\num{5,9211}x-\num{850,59}\)}\addlegendentry{\(r^2=\num{0,4765}\)}

\addplot+[
    only marks,
    %scatter,
    %mark=halfcircle*,
    mark size=2pt,
    mark=*,
    color=blue,
    mark options={fill=blue},
    empty legend]
table[x=Cout, y=Revenu]
{
Cout Revenu   
460	2319.59
379	1045.71
340	713.98
300	655.95
263.7	282.78
260	1646.11
250	853.99
250	845.47
250	343.26
230	448.14
};%\addlegendentry{}


\end{axis}
\end{tikzpicture}
%\end{center}
\end{document}